\documentclass[12pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[portuguese]{babel}
\author{Gerente: Paulo B Costa}
\title{Estimativa de Tempo de Desevolvimento de Software -- Projeto 2}
\begin{document}
	\maketitle
	\section*{Descrição do Documento}
	\quotation
	\quad Este documento é referente à estimativa de tempo para o desenvolvimento do projeto de software. Este consiste num sistema de gerenciamento de finanças pessoas, sendo necessáriamente \textit{offiline} e monousuário. Aqui o foco é definir um parâmetro de tempo esperado para a elaboração do projeto.
	
	\quad Para tal, foi utilizado a técnica \textbf{EAP} (Estrutura Analítica de Projeto, do inglês \textit{Work breakdown structure}) e na fórmula \textbf{PERT} (\textit{Program Evaluation and Review Technique}). A seguir serão apresentadas as subdivisões do trabalho em etapas. Estas são baseadas na leitura feita a partir dos requisitos funcionais levantados através da documentação do projeto. 
	\section*{Escopo do Projeto}
	\quad O projeto foi analisado e possui seu desenvolvimento dividido nas seguintes etapas:
	\begin{itemize} 
		\item Etapa 1: Diagramação de casos de uso
		\item Etapa 2: Diagramação de classes
		\item Etapa 3: Implementação de classes
		\item Etapa 4: Implementação de operações de Banco de Dados
		\item Etapa 5: Implementação de Interface gráfica
		\item Etapa 6: Realização de testes
		\item Etapa 7: Correções
		
	\end{itemize}
	\section*{Estimativa de Tempo por Etapa}
	\textbf{Descrição:} A estimativa foi realizada utilizando o cálculo PERT definido em \cite{}. Este é tido como:
	$TE = \frac{P + 4M + O}{6}$, onde $TE$ é o tempo esperado, $P$ é o tempo pessimista e $O$ o tempo Otimista.
	
	\quad O tempo pessimista será aquele que denotará maior intervalo de tempo. Este considera que ocasionalidades podem influenciar no baixo rendimento do integrante da equipe, o que torna o desenvolvimento mais lento e menos eficiente. Por sua vez, o tempo otimista propõem que o desenvolvimento será favorecido e os integrantes trabalharão sem interrupções e fatores que causem lentidão ou baixa produtividade. 
	
	\quad Já o tempo mais comum, contará uma estimativa que tenta se aproximar do real, de acordo com o que se sabe a respeito dos integrantes da equipe e o ritmo de desenvolvimento normal de cada um da equipe.
	
	\textbf{Estimativas:} 
	\begin{itemize}
		\item Etapa 1: Diagramação de casos de uso
		\begin{itemize}
			\item Otimista: 2 horas
			\item Pessimista: 5 horas
			\item Mais provável: 3 horas
			\item Tempo esperado: 3,16 horas
		\end{itemize}
		\item Etapa 2: Diagramação de classes
		
		\begin{itemize}
			\item Otimista: 3 horas
			\item Pessimista: 8 horas
			\item Mais provável:4 horas
			\item Tempo esperado: 4,5 horas
		\end{itemize}
			\item Etapa 3: Implementação de classes
		\begin{itemize}
				\item Otimista: 8 horas
				\item Pessimista: 25 horas
				\item Mais provável: 15 horas
				\item Tempo Esperado: 15,5 horas
				
		\end{itemize}
	 \item Etapa 4: Implementação de operações de Banco de Dados
			\begin{itemize}
				\item Otimista: 5 horas
				\item Pessimista: 10 horas
				\item Mais provável: 7 horas
				\item Tempo esperado: 7,17 horas
			\end{itemize}
			\item Etapa 5: Implementação de Interface gráfica
			\begin{itemize}
				\item Otimista: 7 horas
				\item Pessimista: 20 horas
				\item Mais provável: 14 horas
				\item Tempo esperado: 13,83 horas
			\end{itemize}
			\item Etapa 6: Realização de testes
			\begin{itemize}
				\item Otimista: 6 horas
				\item Pessimista: 10 horas
				\item Mais provável: 4 horas
				\item Tempo esperado: 5,3 horas
			\end{itemize}
			\item Etapa 7: Correções
			\begin{itemize}
				\item Otimista: 4 horas
				\item Pessimista: 15 horas
				\item Mais esperado: 8 horas
				\item Tempo esperado: 8,5 horas
			\end{itemize}
	\end{itemize}
	\section*{Tempo esperado Total}
	\quad Acima foi exposto a estimativa detalhada para cada possível divisão de etapa de desenvolvimento do projeto. Assim, é possível estimar o tempo total somando o tempo esperado de todas as etapas. Desta forma, o tempo total estimado é 57,96 horas (Aproximadamente 58 horas).
	\section*{Justificativa da Metodologia Empregada}
	\quad Esta metodologia foi empregada na realização da estimativa de tempo de trabalho, pois ela depende - em sua maioria conceitual - do conhecimento do estimador sobre o projeto a ser trabalhado e sobre os membros de sua equipe. Além disso, o tamanho do projeto (complexidade) também é considerada.

\end{document}